\section{Visão Empresarial}
\label{chap:empresaria}


\subsection {Monetização do projeto}

O projeto a ser desenvolvido tem o intuito de analisar o comportamento do motorista ao dirigir, podendo assim ser utilizado como uma ferramenta de grande auxílio para companhias de seguro e monitoramento de frota.

Companhias de seguros poderiam utilizar o sistema proposto para implementar um modelo de seguros para automóveis baseado em uma cobrança variável, segundo os hábitos de direção do motorista. Se um cliente é bastante cuidadoso no volante, o preço do seguro de seu carro seria menor.
Contudo, seria necessário realizar algumas melhorias no projeto, como por exemplo:

\begin{itemize}
  \item Impedir que o usuário desligue o módulo com intuito de mascarar os dados captados. Sem esta funcionalidade, um usuário mal-intencionado poderia desligar o aparelho quando estiver dirigindo de maneira perigosa;
  \item Enviar os dados sem o uso do celular do usuário, de forma a atuar independente do dispositivo.
\end{itemize}

Empresas de monitoramento de frotas poderiam utilizar o sistema proposto para garantir a qualidade do comportamento de seus motoristas. Neste cenário, a melhoria necessária seria:

\begin{itemize}
  \item Adicionar permissões de acesso aos usuários administradores da frota, que poderiam visualizar o histórico de toda a frota cadastrada.
\end{itemize}

Desta maneira, com a implementação das funcionalidades especificadas acima, pode-se criar maneiras de criar renda e monetizar o sistema proposto.
